讀Asso/IVE/恒大的你，當年DSE果陣點解會炒左？

香港的教育制度唔適合你？

冇溫書HEA考？

考試果陣突然病左？

冇心機溫，溫完都冇乜進步
利申21分

蠢囉仲問

智力不足
無辦法

冇自信姐，你溫左書可能升多十分

因為想讀BSex 但呢科淨係得恒大有

讀書靠勤力架姐

考試靠創意

因為冇飲廁所水

點解冇樹仁OU

dse 唔好睇少
鋤書鋤到死先有5或以上
普通有底都係2或3
好彩最多4

出到黎多數無咩意外
40%5條3 74%5條2 都係asso
除非唔識遊戲規則

唔好諗多左

廢事標題咁長

咁姐係每年好多考生其實溫足書，最後都係炒？

Dse太濕鳩
所以我選擇asso
輕鬆10分升三大
你地日日操past paper
我就日日食女
Hehe

20分reject 8大offer 讀hd點睇？
非I大hd

咁大把21-22分的人都入Asso，
想博番上三大

咩叫温書
有底
但係冇死鋤難鋤考生咁精又叫温書(2-4)
死鋤難鋤
令有底普通人跟唔上水平又叫温書(5或以上)

大把人74% 5條2都無連asso 都入唔到
所以你見到口試好多人廢
但係你随時都係3(40%)或4(20幾%)

不如話考前多數知道自己個range
唔知道白癡的嗎

大学asso 野同 dse無關
諗多咗
英文一科有關

禾含讀書唔叻唔緊要 最緊要識上莊

中文作文1咗搞到成科2

其實恒大硬件唔錯，
間學校出好多錢請有料老師，又同金融界打好關係，
係啲學生自己唔努力，

咁其他科呢

讀含大又點喎
反正出到嚟都係同三大做同事
proud of 禾含

冇讀中六，成個中學冇聽過書
自修考dse，淨報i大
諗住都要毅進制
最後過咗3322

Eng: 4, maths: 4 M2: 5, phy: 4, chem: 4, LS: 4

利申：band 3中中

過左３３２２，讀Asso仲好，
或者你有溫書會拎到高分呢

Best 5 有21分，都考得唔錯呀
至少入到八大

入讀恒大性學系係每個男人既夢想

其實你好勁 我傳統名校都係得20分

其實恒大畢左業，好似前途幾好，
聽講入到Big4 , 做到銀行MT

因為中文2咗，走咗去讀asso，最後碌入hku，而家first hon成績

冇乜點溫dse
反而hd讀到想讀嘅科
最後cg過3.5
老母表示好恩慰

主任！我想轉系

搵到自己的目標
達成自己的理想，

咁咪好

都真係
雖然依家人工唔高
但係自己鍾意嘅又準時收工
簡單幾好

總好過入3大讀唔鍾意嘅科然後只為搵錢

果陣從來無諗過要讀大學呢個問題，初中比人恰，即使升高中唔洗同班人一齊，但成個人始終無咩自信，渾渾噩噩過左中學生涯，study leave 無點溫書。

Elective BAFS讀business module 係學校從來都只係僅僅40幾分及格，試過係學校考試答幾頁野既題目竟然零分，出到黎DSE竟然有4。另一科elective 電腦讀database, 同班同學水平極差，老師hea教又病無返學，最後考左個3。

DSE Best 5 16分，之後asso 我就係自己elective呢兩個方向揀，尤其我business 成績好d，最後讀左business。第一個asso semester 又係無咩同識到朋友，又多濕鳩GE科，business 得一科上，搞到我無咩心機，但出奇地exam 係無咩溫書情況下拎A-，其他GE又考得唔錯，第一個sem有3.3幾。

果下我見我咁hea讀都有咁既分，自始激發左我，上堂好認真，組員有free rider 都少理，做埋佢地果份。仲有成日去libray溫書，exam period 成日溫到學校圖書館關門，之後個個sem都過3.5，最後拉勻 cGPA都係過3.5，可惜無大學收我，成為人生一個遺憾。

見你努力完都有進步，
但估唔到冇大學收你，真係運氣問題。

咁你後來點？

最後拎左一皮獎學金，自己借grant loan 讀濕鳩top up 學費加埋都成廿萬，每個月還緊學債

不過其實ＴＯＰ－ＵＰ都搵到好工作，
例如政府工，銀行之類，
果啲睇面試表現多過學歷，
Degree只係入場卷

3年ptgf/ptbf工作經驗者優先

依家做左差唔多三年野，畢業做返讀商科果行，人工努力下都過到20k，但煩緊點進一步。

但自己心裏都覺得生命欠缺左d野，少左好多大學既體驗同埋覺得自己係次一級

寫字慢加腦筋慢
左撇但右手寫字唔知係咪關事
記得ls有題長題目冇做
va寫分析個part都寫唔切（個part~45mins寫中作咁多字）

我諗係你操卷不足姐，唔關你個腦事
操多啲，寫字就會快

中學的時候完全冇心機讀書，只是掛住玩，最後dse 得6分，做左3年廚房，覺得不可以繼續咁樣落去，於是讀返書，讀左1年dve，2年ive HD ，
依家做緊IT support，報左大學，讀埋大學就resign，轉另一份工,，希望找到一些類似system/及network engineer的工

同埋平時寫字好自然 但一緊張會好用力寫
不過個陣冇錢是但買pilot最便個支原子筆，揸筆位好硬，一星期要剪一次食指個繭

学你老母

揀錯科 唔鍾意讀
中學又渾渾噩噩 知道要讀大學考好dse但又冇動力
反而衰左唔甘心先發奮讀書

蠢+懶
得十幾分

禾恒同呢兩間中學唔同level

Band3學校 英文冇3

當年Retake由15>20
但得OU OFFER
所以去咗太空

中文2要後尾考返IGCSE中文/等到asso yr2先入得返八大架喎一係重考DSE中文

20分JJ HERE

我反而衰中文
bio有5*都冇用
含大nursing都無得讀

中三開始由20名每年跌20名，愈來愈討厭讀書

比個陣既ex飛左 我屌你老母
好地地坐4望5既科都跌撚晒一個grade
不過無得怪人 係我廢比人影響到

19DSE 543442 日文A 唔算炒DSE但係炒JUPAS
咁啱改制食唔中weighting 差0.5就係最想入嗰科嘅LQ
已經收到嗰科嘅interview 希望入到

正常發揮
冇炒

我中文閱讀u左，好彩都有2

我本身adhd
考試隔離條友un腳
完全專心唔到
出嚟3咗

不過本身讀書唔叻，多一兩分都無乜分別
但係應該入到ou嗰啲

入毅進夠做 洗乜咁比心機考

入唔到三大
之後走後門 入到

識人除咗英文5*，其他科非2則1，結果去咗讀fd

得中六最後半年先知仆街要真係讀書

計最好嗰5科26分，中文2

你表達能力好似幾好

呢個post 啲人組織能力好似有問題咁
打幾隻口語 又打番幾隻書面語

我寫字都係好慢以前做綜合唔加紙個老師問我係咪寫文言文
由f2開始唔寫簡體，dse作文驚錯字扣分都係寫咗幾隻

唔好怪asso仔

我又講下
首先心態上雖然日日好驚考DSE 好驚自己將來冇書讀
但個人自制能力極差 好驚 諗到方法點令自己有進步但從來唔會做
結果study leave 或者其實係成個中學 都冇咩點溫書甚至讀書
另外自己個人好易放棄 一做唔到就唔會做落去
好簡單講跟revision schedule
會成日諗都做唔到架啦 set咩schedule 又辛苦自己
讀書更加係 升中學個陣考過一次考唔合格之後就冇好過

成日好想逼自己要做好 但從來都唔會發生做好呢件事
因為就算跟到schedule 都唔可以真正坐定溫書
個腦會彈好多無謂垃圾 唔一定係諗負面野 可以係諗起周星馳戲入面d對白

最後考完得15分走咗去讀asso
Asso既環境轉變比到我好大刺激同新鮮感
第一個Sem既成績都比到我好大既motivation 話咗我知其實自己係做得到 日夜搵人逼我讀書
最後入得番大學

至於後來發現自己係ADHD又係另一個故事

Err 唔係囉, at least ust non jupas 唔使
冇記錯poly 都唔使
利申:中文2 hkcc yr 1 直上ust